%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%
% En partie inspiré de l'article :
%
% > Les marmottes au sommeil léger,
% > M. Duflot-Kremer et J.-M. Vincent
% > Tangente Éducation, n°42-43 : L'informatique débranchée
% > Page 23
% > Édution Pole
% > ISSN 1956-3434
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compilation :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, margin=1.0cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  \large Marmottes au sommeil léger
  \hrule
\end{center}

Un groupe de marmottes décide de creuseur un terrier pour passer l'hiver. Le problème est que ces marmottes ont le sommeil léger, et certaines se réveillent plusieurs fois pendant l'hiver pour prendre l'air, et risquent de réveiller les autres marmottes. Il faut donc concevoir le terrier pour que les marmottes qui se réveillent souvent dorment près de l'entrée ; celles qui se réveillent peu dorment au fond.

Les règles de construction du terrier sont :
\begin{itemize}
  \item à l'entrée du terrier, ou à chaque embranchement, on peut creuser au maximum deux couloirs ;
  \item les marmottent dorment au fond d'un couloir, mais ne peuvent pas dormir au milieu ou à un embranchement.
\end{itemize}

Pour calculer le « score » d'un terrier, on procède de la manière suivante :

\begin{itemize}
  \item le score de chaque marmotte est égal au nombre de réveils de la marmottes multiplié par sa distance à la sortie (en nombre de couloirs) ;
  \item le score du terrier est la somme du score de chaque marmottes.
\end{itemize}

Le meilleur terrier est celui qui a le plus petit score.

\pagebreak

\begin{center}
\large
\emph{Page d'écriture}, de Jacques Prévert
\end{center}
\hrule

~

\begin{quote}
Deux et deux quatre\\
quatre et quatre huit\\
huit et huit font seize...\\
Répétez ! dit le maître\\
Deux et deux quatre\\
quatre et quatre huit\\
huit et huit font seize.\\
\ldots
\end{quote}

\end{document}
